\poemtitle{Прощай, сирень}
\settowidth{\versewidth}{Твой запах, что весны милее.}
\begin{verse}[\versewidth]
  Прощай, сирень. Завяла роза,\\*
  И лист унёс тот листопад,\\*
  Что видел твой хмельной наряд,\\*
  Что мне уж больше не увидеть.\\!

  Мой, взгляд прикованный к тебе,\\*
  Навек забылся в летнем дне.\\*
  И жимолость, сирень и сено,\\*
  Как прошлогодний яд по венам,\\*
  Как будоражащий закат.\\!

  Твой запах, что весны милее.\\*
  Он --- как жасмин, сирень и сено.\\*
  Но он уже почти забыт.\\!

  Умывшись первым поцелуем,\\*
  Я пыль твоей любви вдыхал.\\*
  Но время, тихая река,\\*
  Что осушила наши чаши,\\!

  Сирень и жимолость прошли,\\*
  Теперь скажи мне --- <<всё, пошли.\\!

  Не будет аромата ласки,\\*
  Опала век назад сирень.\\*
  Ты на меня взгляни с опаской ---\\*
  Ушла, осталась только тень\\!

  Любви, и запахов сумасшедших,\\*
  Полета светлых простаков.>>\\*
  Тот день --- давно уже минувший.\\*
  Сирень --- как пара пустяков.\\!

  \attrib{Апрель 2007}
\end{verse}
